Here is short summary of available methods and properties:

Initialize - initializes and connects to controller
Dispose - disposes connection to controller
OnUpdate - event that triggers when new data from controller is available
VersionHW - returns controller firmware version
VersionHWRequired - returns required controller firmware version
VersionSW - returns software version
VersionAPI - returns API version
Serial - returns conroller serial number
LicenseValid - returns TRUE if license is valid
StepsPerUnit - returns "StepsPerUnit" setting value
Units - returns "Units" setting value
BufferFree - returns amount of free buffer
BufferSize - return buffer size
Position - returns current position
Speed - returns current speed
EStop - return "E-Stop" status
SendEStop - sends "E-Sstop" command
SendStop - sends "Stop" command
Pause - return "Pause" status
SendPause - sends "Pause" command
Limit - returns limit switches status
LimitRaw - returns limit switches status
Jog - returns jog switches status
JogRaw - returns jog switches status
Output - returns output pin status
SendOutput - sets output pins
SendSetPos - sets new position
SendMoveDelta - moves axes to new position
SendMovePos - move axes to new position
SendMoveDeltaAxis - moves one axes to new position
SendMovePosAxis - moves one axes to new position